**米哈伊尔·米哈伊洛维奇·卡西亚诺夫**（[俄语](../Page/俄语.md "wikilink")：****，），[俄罗斯政治家](../Page/俄罗斯.md "wikilink")，[俄罗斯总理](../Page/俄罗斯总理.md "wikilink")。

他出生在[莫斯科州](../Page/莫斯科州.md "wikilink")[松采沃市一个知识分子家庭](../Page/松采沃.md "wikilink")，俄罗斯族。他先后毕业于莫斯科公路学院和前苏联国家计划委员会高级经济研修班和前苏联外贸部高级外语专修班。1976至1978年他在俄军队服军役。1978至1995年先后在前[苏联国家计委所属全苏工业交通设计研究所](../Page/苏联.md "wikilink")、俄加盟共和国计委、经委、俄联邦经济部、财政部工作。1995年任俄财政部副部长，1999年5月任财政部长。2000年1月出任俄联邦政府第一副总理兼财政部长，1月26日任俄罗斯和[白俄罗斯联盟部长会议主席](../Page/白俄罗斯.md "wikilink")，5月7日任俄联邦政府代总理，5月17日任总理。2004年2月，俄罗斯总统普京签署命令决定解散总理卡西亚诺夫领导的政府.

[K](../Category/俄罗斯联邦政府主席.md "wikilink")
[K](../Category/俄罗斯副总理.md "wikilink")
[K](../Category/俄罗斯联邦财政部长.md "wikilink")